討論下intel8代Cpu

早幾日公布左新u
小弟想換其中I5 8400 官網寫1151腳位
但唔知道可唔可以用200系列MB 例如b250之類
求指教

唔可以

無咩好討論
都係揤牙膏

新mb得z370？
好柒貴..

i5變左6c6t
今次叫好啦

比amd追擊都仲夠膽咁hea

10月果輪係得Z370 一係等到下年年頭先有中階mb

無乜誠意

架構無變 skylake re

無乜誠意

架構無變 skylake refresh refresh

加多兩粒核落去

無原生HDMI2.0 仲叫UHD GRAPHICS

原本想換i7 8700k 黎睇UHD BD

都係買部XBOX算撚數

6c6t 明玩野
單春效能無升得太多
即係粒2683v3又可以再戰一代

但係pc要播UHD BR偏偏要夾intel個死人SGX
好柒煩

幾時有得買

升得最多係U系

DESKTOP就算啦

以Z270黎計

得極少數貴價板支援SGX同HDMI2.0

UHD BD 唔單止限死SGX 仲指定要kabylake IGPU+HDMI2.0

都唔明點解仲未開gpu support硬解UHD BR
但係xbox one s又可以播到uhd br

唔想咁輕易比pc播到

Intel IGPU 支援進階保護音訊/視訊路徑

因為pc老翻問題嚴重

amd la

但係xbox one s粒apu又會播到

因為xbox 唔係pc

有歪神 不了

唔明點解對家玩緊8core
intel仲好意思玩6core
認為intel應該一樣拎8core出黎同amd正面對決

好同意

Intel 想靠高頻去打 用6核打8核

單計gaming 的確係高頻6核比較有優勢

Intel好似過會出z390 8核

Notebook係抵好多，Desktop不了

但8核心始終比6核心多兩個core
多核運算 一定贏6核
intel點做到打平手？

100/200老母板用到8系既話，我都可以考慮將部router upgrade成 8700，依家不了

高頻少少同IPC，3d render上面8700k應該有1700既8-9成功力既

假設gaming玩家信intel 6核比ryzen好
但其他領域用家 （畫圖 模擬計算 3d開發）
用ryzen係咪更有優勢？
intel今年直接放棄咗運算領域user？

7980xe

得9成功力 但價錢貴對家咁多
intel 呢個品牌溢價 有冇可能填充到
8700k同1700之間既差距

網上睇唔知點解AMD聲譽好似好過Intel

gaming cpu

999美金
對消費者黎講 夠買一部iphone x
intel 當自己係 apple咁勁咩

workstation

8700k仲勁過1700x

用咗黑科技？

AMD IPC好撚慢

價錢差幾皮 效能先勁幾%

勁過1800X 堅定流啊

一定收咗intel錢

得兩個sample,分分鐘攞液態氮黎超上去再benchmark啦

係 取樣太少 要過多排 多d人submit 個分

8700同7700 係咪8700最抵

買z370都係勇者
最初z170升z270只係多左條m.2槽
今次z270升z370只係換個bios
intel你真好野

唔知有無機自己刷bios用8代u呢

我都想知
不過如果刷到bios
咁佢塊z370都好大鑊下
因為分分鐘z170都用到8代1151

我塊z97已經有m.2

佢出多個m.2槽比你玩raid 0 或者加條intel optane 加速hdd
當初唔識諗出左z270
而家都好後悔應該出z170

打埋自己x299 粒7800x

唔出奇

當年i7 3770k打3820, 4770k打4820k

x299仲出埋i3 i5

e加換i7 4790k係咪好不智 定係等換8代i7?

冇8C16T 不了

二手性價比高
oc下就跟到7700k性能
板u ram $3000

8700k就預咗洗大錢
因為新u要300系底板先用到
板u ram $6000

我覺得有機會喎
煙條都忽撚左 屌佢老味hea左咁撚耐
而家面對AMD都咁撚hea
即係重有貨係手啦
正一濕鳩intel

講到明八代u插唔到落z170/z270囉
你班煙民仲係到期待Intel會打教你？
z170/z270設計之初冇諗過會有六核u，要插到6核u就要改供電/vrm設計
八代u同六/七代u底下啲power module都唔同，插唔到架啦 死心啦煙民 快啲轉投amd懷抱
利申：6700k

啱啱換左7600k係咪好唔抵

I5-2400等升級

價錢I7 8700 NON K 抵玩

睇評測I5 8600K同I7 7700K效能差唔多

點揀好

Amd出1600x，intel

睇雨邊粒平

仲慘過7k list求評

4c4t晒錢

8600k吧

7700k熱撚到

老老實實，多兩粒core 就要人換主機板370 依個做法完全弱智，除非你下年諗住唔出10mn cpu 繼續擠牙膏啦，如果唔係真係冇理由為你多出左來個兩粒u 去使咁大筆錢

利申：4年冇換機，上個月終於出左7700k, 買塊z270平板，等3年後再大upgrade 算

Work station用家一定唔會自己砌
用得呢d機一定係公司大批入再搵外判報價
另外就算amd多核性能幾多
搵食程式開發商都傾向optimise intel平台
e.g. Solidworks simulation

z370都有分平同貴既

或者等b/h板都得 無話限死z370

Coffee Lake 的 LGA1151 針腳設計其實不同

Intel 先前解釋了第八代 Coffee Lake 處理器並無法使用於目前 200 系列平台，主要原因是供電設計不一樣，目前腳位定義圖片曝光了，確實在VSS（接地）與VCC（電源）的腳位上增加了，這也說明了為何非得上 Z370 不可。

與上一代 Kaby Lake 相比
VSS：377 - > 391（+14）
VCC：128 - > 146（+18）
RSVD：46 - > 25

Kaby Lake
Coffee Lake

直頭改名叫1151+啦屌垃圾

8700k三千一，買1600加老母板等zen2都有錢找

偷跑了

仆街牙膏廠

8700k温度更高

多兩核嘅7700k加秘製牙膏

又咪係散熱膏u, 8700只係過渡性產品，電腦冇壞冇必要換

D msi板到左

壞都換Ryzen啦

我比較想知有咩唔係過渡性產品

Intel I7 2600k, 用左6-7年打機都冇問題, 唔係壞左底板唔捨得換

i7 8700k 多核性能接近1800x

但gaming拎4K黎比都ON9

明顯係GPU BOTTLENECK晒

煙條

不了

我明巴打佢既意思，佢今次只係係7代上改少少，難聽d 講佢其實只係加多兩粒u，但就要你連主機板都換埋...
intel 話出年年尾行10nm, 個改變應該幾大下，到時肯定370 又完全唔支援...話唔定連1151 都放棄埋，咁今次個升級其實真係幾冇意義（俾香港貴賣到3100蚊 ）

z390 8核應該賣到4千幾

諗緊換唔換8700k好 要換又要換埋z370
依家用緊i7-6700k + Z170

6700k唔夠用咩

intel要打ryzen, 係幾個月內好急咁推skylake X 同coffee lake, 底板跟唔切而且又貴, 過幾個月到底板去番正常價, intel又差唔多出新製程既cannon lake, 如果依加出8700, U連板應該要$6000, 冇必要真係唔洗換住

cannonlake 主打移動市場

desktop 要等icelake

8600k multi-core打贏7700k

好勁
不過都幾食電

到煙條行10nm時 AMD就行到7nm

燒機4.7GHz 99度

邊到睇到

7nm GF良率去到合理程度先算

今年先新出既7800X真係慘

變袋底貨

同1950x差唔多

佢出到7nm 我照買AMD

睇左幾個REVIEW, 純打機+直播8600K玩晒, 效能高, 價錢平, 溫度低
一體水超上5GHZ都係85度, 8700K 5GHZ 100度

Fb xfaste_ _

打機真係i5/amd算撚數，十隻得一兩隻game support六核，又貴又熱撚到仆街。完全只係跑分機器。8代真係得u版值得升級，pc留返俾啲有錢人玩

I5 8400 GAMING> RYZEN1600
等B板出黎AMD 真係GG

出得下代mb 又去得返合理價都講出下一粒u
AMD 價格上依然有優勢

買i5 8600不如買返i7 7700啦

效能接近但板平dd

補充係二手7700

intel出B板嗰時
AMD好似都出Ryzen+
到時又唔知咩情況

Ryzen唔扯得高個frequency睇黎都係無得打，但ryzen+都好難會係上到all cores 4.7ghz up

Ryzen一扯高系統就唔穩定
似係已經扯到盡
煙條扯高係太熱壓唔住
仲有空間

8700有價錢未

i5又咪係6核

如果你講4核i5既話 打大作隨便上100%

超0.4ghz熱多十幾度

良心開蓋

所以期望ryzen+可以扯得高幾多
但我諗頂盡都係4.3度

I5 8600K

佢好似話Ryzen+係改善製程+少少架構喎 aim上高啲頻率
下年先至大改+7nm

intel冇得輸

直情宇宙第一添啦

喺製冷方面

Intel下代又要換板
Amd可以直插zen2

到底香港幾時有行貨買 諗住i5 8600k

已經無追
Skylake前個代開始已經感受唔到速度太大分別
打算等cannonlake再砌部新機

買8600k 定 1600好
12月買會唔會平啲？

實會啦，啱啱出，行又炒，鋪又炒，搵鬼買

我指1600

仲信煙條牙膏封裝
依家梗係揀amd啦

1600有hyper thread
但超完頻既8600k係大部份應用上應該都贏1600

gaming就更加

i5 7640X
i7 7820X
i9 7900X

Products formerly Skylake
Launch Date Q2'17

8th 只係7th既extreme ver.
有貨就唔洗一年推3代牙膏啦

屌你要超頻
放過你舊水冷啦

有無腦場有得買Coffee Lake未

Epc有人話2920

Ryzen 1700 + 老母板
8400 + z370

可能差唔多錢，但又多兩春

睇你要多核 定 單線程勁

1700單春未必輸好多
但一multi thread, 8400即收皮

i7-8700+b370

平平地$3200左右夠玩

8400不如用返ryzen

Intel 起碼8600k先夠造

等睇有廠做到全核鎖4Ghz，咁就變成$1500性價比之王，8600k就算把啦

聽講都係用返上代個硅脂
姐係散熱問題一樣
重諗住呢代會改善 可以換機

6700K +1

散熱冇liquid metal

開蓋啦
煙條死性不改咁多年仲旨意佢

係上上上代都用緊

i9都用硅脂啦

所以散熱咪唔得囉

i3 8350k 抵唔抵屌

入門b360,h370

2018年第一季推出

想買i7-8700+h370/b360,等出年

之後intel仲會同你講"You are not supposed to overclock"

而家仲用緊三代U 幾時換機好?

iphone 革命性產品

Same

你個名

一係明年等b360換i7 8700或等10nm ice lake, 要換AMD就後年zen2，明年zen+只係換製程同少少改良嘅ryzen

唔該巴打